\include{Templates/Header}
\newcommand{\titel}{Robotik - Übung 12}
\newcommand{\authors}{Christoph Graebnitz, Benjamin Zengin}
\newcommand{\tutor}{Daniel Göhring, Zahra Boroujeni}
\include{Templates/Main}
\usepackage{pgfplots}
\begin{document}
\input{Templates/Title}
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a.}
Der Spline setzt sich aus zwei Teilstücken $s_1,s_2$ zusammen, die folgendermaßen definiert sind:\\
$s_j(x) = a_j + b_j (x - x_j) + c_j (x - x_j)^2 + d_j (x - x_j)^3$\\

Für die gegebenen Intervalle ergibt sich:\\
$s_1(x)=a_1 + b_1 (x-1) + c_1(x-1)^2 + d_1(x-1)^3$\\
$s_2(x)=a_2 + b_2 (x-2) + c_1(x-2)^2 + d_2(x-2)^3$\\

Zuerst werden diese Teilstücke in die gebräuchliche Polynomdarstellung umgeformt und anschließend die ersten beiden Ableitungen gebildet:\\
$s_1(x)=d_1 x^3 + (c_1-3d_1)x^2 + (b_1-2c_1+3d_1)x+a_1-b_1+c_1-d_1$\\
$s'_1(x)=3d_1 x^2 + (2c_1-6d_1)x + b_1-2c_1+3d_1$\\
$s''_1(x)=6d_1x + 2c_1-6d_1$\\

$s_2(x)=d_2x^3+(c_2-6d_2)x^2+(b_2-4c_2+12d_2)x+a_2-2b_2+4c_2-8d_2$\\
$s'_2(x)=3d_2x^2+(2c_2-12d_2)x+b_2-4c_2+12d_2$\\
$s''_2(x)=6d_2x+2c_2-12d_2$\\

Nun werden anhand der gegebenen Informationen die Gleichungen aufgestellt:\\

\begin{tabular}{lrclcrcl}
	(1)&$s_1(0)$&$=$&$0$ & $\Leftrightarrow$ & $ a_1-b_1+c_1-d_1$&$=$&$0$\\
	(2)&$s'_1(0)$&$=$&$0$ & $\Leftrightarrow$ & $b_1-2c_1+3d_1$&$=$&$0$\\
	(3)&$s_2(2)$&$=$&$8$ & $\Leftrightarrow$ & $a_2$&$=$&$8$\\
	(4)&$s'_2(2)$&$=$&$8$ & $\Leftrightarrow$ & $b_2$&$=$&$8$\\
	(5)&$s''_1(1)$&$=$&$0$ & $\Leftrightarrow$ & $c_1$&$=$&$0$\\
	(6)&$s''_2(1)$&$=$&$0$ & $\Leftrightarrow$ & $2c_2-6d_2$&$=$&$0$\\
	(7)&$s_1(1)$&$=$&$s_2(1)$ & $\Leftrightarrow$ & $a_1$&$=$&$a_2-b_2+c_2-d_2$\\
	(8)&$s'_1(1)$&$=$&$s'_2(1)$ & $\Leftrightarrow$ & $b_1$&$=$&$b_2-2c_2+3d_2$
\end{tabular}\\

Aus Gleichung (3), (4) und (5) lassen sich direkt 3 Koeffizienten ablesen. Diese können vorbereitend in die anderen Gleichungen eingesetzt werden, sodass sich ergibt:\\

\begin{tabular}{lrcl}
	(1.1)& $ a_1-b_1-d_1$&$=$&$0$\\
	(2.1)& $b_1+3d_1$&$=$&$0$\\
	(7.1)& $a_1$&$=$&$c_2-d_2$\\
	(8.1)& $b_1$&$=$&$8-2c_2+3d_2$
\end{tabular}\\

Nun wird das Gleichungssystem nach den verbleibenden Koeffizienten gelöst:\\

(1.2) $\longleftarrow$ Stelle $3\cdot(1.1)$ nach $a_1$ um: $3a_1=3b_1+3d_1$\\
(2.2) $\longleftarrow$ Stelle (2.1) nach $d_1$ um: $3d_1=-b_1$ \\
(10) $\longleftarrow$ Setze $3d_1$ von (2.2) in (1.2) ein: $3a_1=3b_1-b_1=2b_1$\\
(11) $\longleftarrow$ Setze $3a_1$ von (10) in $3\cdot(7.1)$ ein: $2b_1=3c_2-3d_2$\\
(12) $\longleftarrow$ Setze $b_1$ aus (8.1) in (11) ein: $16-4c_2+6d_2=3c_2-3d_2$\\
(6.1) $\longleftarrow$ Stelle (6) nach $c_2$ um: $c_2=3d_2$\\
(13) $\longleftarrow$ Setze $c_2$ aus (6.1) in (12) ein: $16-12d_2+6d_2=9d_2-3d_2\Leftrightarrow d_2 = \frac{4}{3}$\\
(14) $\longleftarrow$ Setze $d_2$ aus (13) in (6.1) ein: $c_2=3\cdot\frac{4}{3}=4$\\
(15) $\longleftarrow$ Setze $c_2$, $d_2$ aus (13), (14) in (8.1) ein: $b_1=8-2\cdot4+3\cdot\frac{4}{3}=4$\\
(16) $\longleftarrow$ Setze $b_1$ aus (15) in (2.2) ein: $3d_1=-4\Leftrightarrow d_1=-\frac{4}{3}$\\
(17) $\longleftarrow$ Setze $c_2$, $d_2$ aus (13), (14) in (7.1) ein: $a_1=4-\frac{4}{3}=\frac{8}{3}$\\

Die berechneten Koeffizienten lauten:\\
\bgroup
\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{c|c|c}
	& $s_1$ & $s_2$\\\hline
	a & $\frac{8}{3}$ & $8$\\\hline
	b & $4$ & $8$ \\\hline
	c & $0$ & $4$ \\\hline
	d & $-\frac{4}{3}$ & $\frac{4}{3}$
\end{tabular}
\egroup

\subsection*{b.}
\begin{tikzpicture}
	\begin{axis}[
		domain=0:2,
		xlabel=$x$,
		ylabel=$y$,
		grid=both,
		grid style={line width=.1pt, draw=gray!10},
		major grid style={line width=.2pt,draw=gray!50},
		minor tick num=5
	]
	\addplot[mark=,color=blue,domain=0:1] {(8/3)+4*(x-1)-(4/3)*(x-1)^3} node[right,pos=0.5]{$s_1(x)$};
	\addplot[mark=,color=red,domain=1:2] {8+8*(x-2)+4*(x-2)^2+(4/3)*(x-2)^3} node[right,pos=0.5]{$s_2(x)$};
	\end{axis}
\end{tikzpicture}

\subsection*{c.}
$s_1(1)=s_2(1)=\frac{8}{3} \Rightarrow$ Schnittpunkt der Teilstücke: $\left(1,\frac{8}{3}\right)$\\

$s'_1(1)=s'_2(1)=4 =$ Geschwindigkeit an dieser Stelle

\section*{Aufgabe 2}

\includegraphics{Pictures/uebung12/screenshotSpline.png}

\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a.}
$E$ steht für Enten und $K$ für Krokodile sehen($E^c,K^c$).\\
Gegebene Wahrscheinlichkeiten:
\begin{align*}
P(E|K) &= \frac{1}{10}\\
P(E|K^c) &= \frac{1}{2}\\
P(K) &= \frac{1}{5}\\
P(K^c) &= 1- P(K) = \frac{4}{5}
\end{align*}
Gesucht: $P(K|E^c)$\\

(G1) Gesetz der Totalen Wahrscheinlichkeit:\\
$P(A)=P(A|B)\cdot P(B)+P(A|B^c) \cdot P(B^c)$\\

Berechnen der Wahrscheinlichkeit von E:\
\begin{align*}
P(E) &= P(E|K) \cdot P(K) + P(E|K^c) \cdot P(K^c)\\
&= \frac{1}{10} \cdot \frac{1}{5} + \frac{1}{2} \cdot \frac{4}{5}\\
&= \frac{1}{50} + \frac{4}{10} = \frac{21}{50}\\
P(E^c) &= 1- \frac{21}{50} = \frac{29}{50}
\end{align*}
Berechnen von $P(K,E^c)$ durch umformen von (G1) für K:\\
\begin{align*}
P(K) &= P(K|E) \cdot P(E) + P(K|E^c) \cdot P(E^c)\\
&= \frac{P(E|K) \cdot P(K)}{P(E)} \cdot P(E) + P(K|E^c) \cdot P(E^c)& |\text{Satz von Bayes } P(A|B) = \frac{P(B|A) \cdot P(A)}{P(B)}\\
&= P(E|K) \cdot P(K) + P(K|E^c) \cdot P(E^c)\\
P(K|E^c) &= \frac{P(K)-P(E|K) \cdot P(K)}{P(E^c)}\\
&= \frac{\frac{1}{5}-\frac{1}{10} \cdot \frac{1}{5}}{\frac{29}{50}} =\frac{\frac{9}{50}}{\frac{29}{50}} = \frac{9}{50} \cdot \frac{50}{29} = \frac{9}{29}
\end{align*}

\subsection*{b.}
Wenn A und B stochastisch unabhängig sind gilt:
\begin{align*}
P(A \cap B) &= P(A) \cdot P(B)\\
P(E \cap K) &= P(E|K) \cdot P(K) = \frac{1}{10} \cdot \frac{1}{5} = \frac{1}{50}\\
\frac{1}{50} & \stackrel{?}{=} P(E) \cdot P(K)\\
& \stackrel{?}{=}  \frac{29}{50} \cdot \frac{1}{5}\\
& \neq \frac{29}{250}
\end{align*}
Die Ereignisse $E$ und $K$ sind nicht stochastisch unabhängig.


\end{document}